香港嘅教育真係好瘋狂

【教育局國家安全教育指引】
【地理：展示南海九段線認識中國領土】
【生物：了解國家對人民健康重視】

教育局向全港學校發通告，提供國家安全教育框架，要求初小學生認識甚麼是《香港國安法》，內裡四大罪行的名稱等，亦需要學習國旗、國徽、國歌，以及解放軍駐港部隊於香港的防務工作。高中學生則須了解哪些行為，會構成《香港國安法》中的四項罪行，亦要研習與國家安全有關的當代議題，要求學生認同維護國家安全，對保障國民安全的重要性。

教育局亦就個別科目提供國安教學指引，當中地理科列明學校須向學生展示中國領土及領海圖，包括南海九段線，讓學生認識中國國土範圍，通過南海的例子，讓學生認識自古以來，南海及南海諸島已是中國國土的一部分。學校亦要教導學生有關中國主要河流分布，以及國家如何緩解水污染的方法，令學生明白國家在維護生態安全上的努力。

生物科則要求學生了解內地政府對應傳染病的防控政策，從而了解國家對人民健康的重視。當談及保育政策時，亦要學生了解國家對保護生態環境作出的努力，同時亦要學習核安全等。

常識科要求小學生模擬升掛國旗儀式，感受在奏唱國歌時應表現的禮儀和態度，體現和提升「國民身份認同」。高小學生可以校園安全作類比，明白國家安全的重要性，例如校園保安人員和圍欄，可防止外間人士擅自進入校園，由此帶出國家安全與國民利益的關係。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地

地理,自古以來....
劃哂成個海....

生物
2003沙士
2019新沙士(武肺)

常識
国歌創作人 田漢
大躍進 大饑荒
文化大革命 人食人
8964
信用評級

豆腐渣..四川大地震幾百億捐款無記錄
三聚氰胺
bb假疫苗
強拆

到時就係話呢啲係不實消息

真係咁都有得兜，cls

想指染我地下一代

學校亦要教導學生有關中國主要河流分布，以及國家如何緩解水污染的方法，令學生明白國家在維護生態安全上的努力。

又叫班學生上支那交流，去一轉就個污染有幾嚴重啦

wtf

國際法庭一早講撚左九段線唔國際法

支那都係一鳩樣，對佢不利就不承認

又自古以來

生物:研發特別奶粉促進國人腦部發展

依家已經唔係教育
係政治宣傳

生物科可以學吓三聚青胺對國家發展嘅影響

搞清楚先
係香港政府瘋狂

我完全唔同意「因為怕死」
就容許咁撚痴線既政權

依個國家必須有民主
No matter cost

一點都不能少 但比俄佬食一大忽就唔夠膽er

上流狂起水壩，東南亞國家全部乾災 生態炎難....